【引渡惡法】史上首次 台灣陸委會發佈「暫避免前往」香港警示

【引渡惡法】史上首次 台陸委會發佈「暫避免前往」香港警示

（更新內容）香港政府執意修訂《逃犯條例》，先引發港人周日（9日）103萬人上街抗議，昨日（12日）更發起罷工、罷市、罷課，超過1萬名民眾包圍立法會大樓和政府總部等，遭警方武力驅趕。陸委會今日首次向香港發出「暫避免前往」的旅遊警示。台灣的觀光局表示，目前台灣到香港旅遊的主要是自由行旅客，如果旅客認為有客觀風險，要求取消機票酒店套餐，旅行社可扣除必要費用和5%補償金。

陸委會指出，香港數以萬計民眾參與昨日抗議《逃犯條例》示威活動，遭暴力驅趕爆發嚴重流血衝突，導致逾70位市民受傷。香港立法會、港府總部周邊地區仍有群眾聚集，部份地鐵站交通運輸受到影響，後續示威活動將有可能再次發生。陸委會提醒近期計劃前往香港的台灣民眾，注意個人安全，勿前往相關地點，並隨時留意交通資訊及事態發展，以免影響行程及安全。

陸委會指出，香港發生民眾抗議示威活動，爆發嚴重流血衝突，提醒台灣民眾要注意旅遊安全，或暫時避免前往。如果台灣民眾在香港旅遊，或台商、台灣鄉親在港遭遇問題，可即時致電香港辦事處急難救助電話（61439012），辦事處將提供相關協助。
<蘋果>

支持其他國家一齊發旅遊警示

推

即係叫台灣人唔好來香港玩

好波！

支持所有外國撤資香港

有班反聯合國人類罪嘅蓄生緊係要避免前往啦

一名少年於金鐘一帶背向警察站立，遭十多名速龍小隊成員強行拉扯到地上用警棍圍毆。

一名少女下午於立法會地下門外落單，遭近十名警員以盾牌及警棍按倒地上瘋狂圍毆。

一名手無寸鐵市民於大會堂對出方向，遭4-5名警員揮棍不停攻擊頭部倒地。

一名外藉男子於愛丁堡廣場附近，因行動不便獨自坐於花槽旁，遭警員以胡椒噴劑近距離向臉部射擊。

下午時份於金鐘天橋附近一帶，一名中年婦人向警員哭求停止對香港人使用武力，遭警員近距離以不明武器擊中頭部。

一名市民於金鐘橋底下，遭警員以布袋彈瞄準頭部射擊。

同場加映：
示威者吐血

拖行暈倒示威者

唔比救護車入

地鐵站噴椒

開槍

向記者放tear gas

強烈建議歐美向對示威者施過度武力嘅警察懲處！終生不得踏入歐美國家半步！呢班人渣注定世世代代共享中國人嘅榮耀